防堵暴力行為？俄國禁播《死亡筆記本》、《東京喰種》、《火影忍者》等動畫

近來現象級動漫《鬼滅之刃》風靡全球，讓人再次見識到日本漫畫（manga）的厲害，然而在某些國家，漫畫卻可能因為充斥暴力場面、太過血腥、殺人題材等理由遭禁止。近日，俄羅斯地方法院發出聲明，禁止一系列熱門動畫在社群媒體上播出，包含《死亡筆記本》、《東京喰種》等，理由則是因為擔心青少年會模仿當中的暴力行為。
日本動漫題材包羅萬象，《鬼滅之刃》以「殺鬼」為核心，描繪人類與惡鬼間的鬥爭；《進擊的巨人》創造出龐大嗜血的巨人，與保衛國家的兵團展開攻防戰；《咒術迴戰》則以咒術師及詛咒為主軸，討伐強大邪惡的咒靈。

漫畫建構的虛擬世界投射出人們的想像：具備超能力、展開熱血冒險，或擁有一隻會拿出秘密道具給你的機器貓，對我們來說，看動漫是一件稀鬆平常的事，然而在俄羅斯，情況卻大不相同。

據外媒報導，俄羅斯聖彼得堡法院於本周三（1/20）發表一項新的禁令，禁止《死亡筆記本》、《東京喰種》、《犬夜叉》等人氣動漫於社群網站上播出，理由是這些動畫含有「兒童不宜」的片段，為避免青少年模仿劇中「殘忍、謀殺、暴力」的行為，必須加以禁止。

《死亡筆記本》由大場鶇和小畑健共同製作，以寫上名字就會喪命的「死亡筆記本」及死神為題材，描述天才高中生夜神月與名偵探L間的相互角力，不僅漫畫熱銷全球，更改編成動畫及真人電影版，太過血腥黑暗的設定，使其遭到針對。

然而這並非《死亡筆記本》首次被「提名」，早在2013年時，俄羅斯一名15歲的少女自殺身亡，警方發現她藏有4本《死亡筆記本》漫畫，以及一張寫有「無法活下去」的遺書，引發市民團體的反對聲浪，連署向總統普丁要求禁止出版《死亡筆記本》的相關作品。

其實在2012年時，俄羅斯一名熱愛《火影忍者》的14歲少年，看到最喜歡的角色「宇智波鼬」去世後，便在社群網站上留下：「我決定結束一切」的字句，接著跳樓自殺，其父親崩潰的表示：「他分不清楚什麼現實，什麼是虛擬」。

血淋淋的案例讓俄羅斯的檢察官在去年12月時，要求法院禁播《火影忍者》、《妖精的旋律》、《東京殘響》、《異種族風俗娘評鑑指南》等動畫。雖然目前僅針對特定網站進行限制，但俄羅斯法院似乎正逐一檢視各個動漫作品，將來恐有更多日本漫畫遭到禁止發行。

俄仔on99, 睇上腦唔識分2次元同3次元?

同支那有得揮

同果d睇vtuber撚屌一樣
有d仲要投咁多錢落去 人地連你咩樣都唔知
仲on9過去握手會

仲話戰鬥民族

淨係睇初音

驚人用螺旋丸打警察？

播喜羊羊啦

其實初音都好暴力下

為避免青少年模仿劇中「殘忍、謀殺、暴力」的行為，必須加以禁止。
結果禁完更多

俄仔好似都冇唔少中二病毒撚

火影做唔到俄國第一了

幾時禁埋 「逃離塔科夫」

到時等睇班俄佬暴動

寫名都暴力